---
title: "Дайджест #5"
description: "Song a Day, трэвеливинг, интервью с Guerilla, блогодвижок Ghost и игра Watch Dogs"
datePublished: 2013-06-25 15:22
published: true
---

1. В Нью-Йорке живет классный парень, [Джонатан Мэнн](http://jonathanmann.net) (Jonathan Mann). Каждый день он записывает по однму музыкальному видео в рамках своего проекта «Song a Day».

	<img src="/media/digest-5/jonathan-porch.jpg" class="small-image">
	<figcaption>Да, вот так должен выглядеть подъезд</figcaption>

	Хиты:
	* [Come Live With Me In Brooklyn](http://www.youtube.com/watch?v=VZJqUyS5tvc) — Джонатан ищет соседа в свою квартиру в Вильямсбурге. Моя любимая, много деталей нью-йоркской жизни: район, подъезд, квартира.
	* [The iPhone Antenna Song](http://www.youtube.com/watch?v=VKIcaejkpD4) — cамая известная, которой Стив Джобс открыл пресс-эвент Эппл по поводу антены айфона 4.
	* [Buy My Bed In Brooklyn](http://www.youtube.com/watch?v=OtT1inUGqyk), Джонатану нужно было продать свою кровать, и он записал видео.
	* [A Duet With Siri](http://www.youtube.com/watch?v=hckrig2BwNY).

	<aside class="side-note">Если вы слушаете подкасты, то вот <a href="http://5by5.tv/pipeline/55">интервью Джонатана</a> в Pipeline</aside>

2. Чуваки из Guerilla дали Lookatme [чумавое интервью](http://www.lookatme.ru/mag/media/media_interview/191421-guerrilla):

    > **Кого еще респектите или дисреспектите?**
    >
	> Респектим всех, кто на диджитал: хакеров, вебмастеров, вебдизайнеров, диджитал-художников. Дисреспекты рекламным агентствам, снимающим видеоролики для YouTube, ведущим социалки брендов и выдающих то, что они делают, за диджитал (сейчас вообще стало модным лепить ярлык «диджитал» на все что ни попадя, как «органик» на продукты). Призываем организовывать хакерские атаки на Grape, Affect и Red Keds.
	>
    > **Дайте совет юным диджитал-игрокам.**
    >
    > Изучайте HTML, качайте туториалы Jeffrey Way на торрентах — пропустите пару трэп-вечеринок. Сразу привыкайте к Adobe Brackets: это самый хипстерский кодэдитор. Раньше Sublime Text рулил, но сейчас вся богема на Brackets перешла.

3. [Кофейня на велосипеде](http://www.the-village.ru/village/food/food/127573-lichnyy-opyt-velokofeynya), идея близка по духу к нашей поп-ап кофейне [Типи Кофе](https://www.facebook.com/thetipicoffee). И к кооперативу «[Чёрный](https://www.facebook.com/chernyicooperative)».

4. Василий Эсманов [о нишевых медиа и познании жизни](http://vimeo.com/64330026 ):

	> Люди пытаются заменить непонимание мира кучей вещей.
	>
	> Лучшим изобретением для Москвы был бы телепорт: из офиса телепортироваться в милую свою квартирку а оттуда, как сейчас модно говорить, в какое-нибудь третье место.

5. Аппарат написал [про нереально крутую игру Watch Dogs](http://apparatmag.com/cult/watch-dogs/), которая выйдет этой осенью. Она похожа на GTA, только интереснее: главный герой — хакер, который со смартфона может управлять светофорами, электроснабжением в городе, прослушивать разговоры и переводить деньги со счетов случайных прохожих. Вот [ролик геймплэя](http://www.youtube.com/watch?v=FcMRkyoHKeA).

	<img src="/media/digest-5/watchdogs.jpg" class="small-image">

	А еще в Аппарате сделали [сравнительную таблицу характеристик](http://apparatmag.com/tech/xbox-one-vs-playstation-4/) нового Xbox One и PlayStation 4. Я за Плэйстэйшн.

6. Мария Тимошенко о том, [как выращивать овощи на балконе](http://mn.ru/moscow_people/20130522/347071119.html) (моя давняя мечта). И еще «[Что москвичи выращивают на балконе](http://www.the-village.ru/village/city/people/116295-sposoby-posadki-chto-i-kak-moskvichi-vyraschivayut-na-balkone)».

7. Ребята из команды Вордпресса и другие создают новый хипстерский Вордпресс на Node.js [с блэкджеком и дашбордом под названием Ghost](http://tryghost.org).

	<img src="/media/digest-5/ghost.jpg" class="small-image">

8. [Французский колумнист о грязных подъездах, «майбахе» в Перово и плацкартах](http://www.afisha.ru/article/francuzskij-kolumnist-o-grjaznih-pod-ezdah-majbahe-v-perovo-i-plackartah/).
	> Безусловно, в Москве можно отлично жить, если у тебя есть свое жилье и ты не тратишь 50 тысяч рублей в месяц. Мы, например, ходили недавно смотреть квартиру — небольшая четырехкомнатная квартира в обычном панельном доме в Перово стоит 33 миллиона рублей. Вот все говорят: дураки и дороги. Нет — дураки и жилье.

9. К слову, о дураках и жилье, вчера нашел [объявление на Циане](http://www.peeep.us/2c4bc1c5).

10. [Средняя зарплата в Москве](http://www.the-village.ru/village/city/city/120170-tsifra-dnya) сегодня примерно 45 600 рублей, в 1.8 раз больше, чем в среднем по стране.

11. Ролик на английском [про Советский союз](http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=Itvdi-A-wkM). Кадры тех времен.

12. Фильм про [жизнь в путешествии — трэвеливинг](http://vimeo.com/51379423). О людях, которые надолго уезжают путешествовать по Азии. В главных ролях Маша и Аджей, авторы [traveliving.org](http://traveliving.org). Вот [небольшое интервью с ними](http://lifehacker.ru/2010/07/05/rasskaz-o-zhizni-v-puteshestvii-ot-avtorov-traveliving-org/).

13. Прекрасный [рекламный ролик Атриума](http://vimeo.com/52614324).

14. Неизвестный горожанин: «[Зона комфорта](http://www.the-village.ru/village/weekend/weekend/126071-guesswho-comfort-zone)».
	> Но недавно что-то случилось — в одно утро я уехал из Москвы и больше не возвращался. Я вдруг понял, что моё уютное логово почти съело меня без остатка, а всё, чем я занимаюсь на протяжении последних лет, — это работаю на логово, окружая себя вещами, предметами, обязательствами и идиотскими договорённостями.

	И еще «[На чужбине](http://www.the-village.ru/village/situation/columns/120925-guesswhoabroad)».
